何韻詩：香港從一個國際都市淪為充斥警察暴力的警察國家

批港府躲警察後面 何韻詩：香港淪為警察國家

2019-09-22

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中抗爭持續，意見領袖、香港歌手何韻詩近日接受外媒採訪時指出，在過去3個半月裡看到，香港警察已經完全失控，香港也淪為警察國家，政府則躲在警察後面，拒絕為當前的危機尋找解決方案。

香港「反送中」抗爭邁入第16週，至今仍無收場跡象，當局執法的方式也持續引發更多爭議，《法新社》近日採訪多名意見領袖，除了何韻詩外，香港眾志秘書長黃之鋒則指出，超過3個月的反送中運動至今，有1500名人士被捕，其中有200人面臨起訴，其中一名被捕的人年僅12歲，在抗爭過程中，就連在現場進行急救的醫護也都在沒有正當理由的情況下被防暴警察抓捕，香港已從一個現代化的國際都市變成充斥警察暴力的警察國家。

香港大學校園刊物《學苑》前總編輯梁繼平也向法新社表示，香港特首林鄭月娥為保住權力，將香港警察拿來當成殘害民眾、壓制人民聲音的私人工具，警察暴力執法的狀況多不勝數，最糟的是警察有系統的隱藏自己的身分，這讓追究暴行責任變得不可能；有些受傷的示威者擔心被警方盯上，選擇不到醫院就醫，使得確切的傷亡數據難以掌握，也讓他擔心，在警察持續的暴行中，恐會讓一些民眾遭受到更致命的傷害。
<自由時報>

知法犯法
無法無天

幾時成立臨時政府

香港變成咁樣，我都好心痛。

點解仲會有班人覺得全部學生都被人洗腦支持班黑警

共產黨最鐘意係咁

因為佢哋係既得利益者，佢哋唔希望有人「損害」到佢哋嘅收穫。即使人哋係為左爭取民主，對於呢班無同理心又冷血嘅藍絲來講，最緊要係討好當權者。佢哋貪戀權力，邊個係強者，佢哋就會痴埋強果邊。